# README #

Тестовое задание в C.Nord

### Требования и зависимости

Тестировалось на Python 3.6.4 и tornado 4.5.3 

### Установка 

``` bash
git clone https://EvgenyPopov72@bitbucket.org/EvgenyPopov72/c-nord-test.git
cd c-nord-test
virtualenv .env -p python3
. .env/bin/activate
pip install -r requirements.txt
```

### Запуск

``` bash
python server.py
```

### Тестирование

Для проверки работы приложения можно использовать приложенный скрипт `hex.sh`. Запускать следующим образом:

``` bash
./hex.sh 8888  010001746573742d7372630202312d73745f666c6400000010322d73745f666c64000000206a 
```

и команду `telnet 127.0.0.1 8889`.

Также, при работе приложение пишет логи в консоль.


### Проверочное задание для кандидата

Реализовать серверное приложение на tornado. Приложение должно слушать на двух tcp-портах (8888 и 8889). По
первому порту оно должно принимать подключения и сообщения от подключенных клиентов ("источников").


Структура сообщения от источника:

* 1 байт - header (всегда 0x01)
* 2 байта - номер сообщения в пределах данного подключения (беззнаковое целое)
* 8 байт - идентификатор источника (ascii-строка)
* 1 байт - статус источника, (беззнаковое целое), возможные занчения: 0x01 -- IDLE, 0x02 -- ACTIVE, 0x03 --
* RECHARGE
* 1 байт - numfields, количество полей с данными (беззнаковое целое)
Затем, в соответствии со значением поля numfields, идёт несколько пар полей следующего вида:
    * 8 байт - имя поля (ascii-строка)
    * 4 байта - значение поля (беззнаковое целое)
* 1 байт - побайтовый XOR от сообщения

Сервер приложения в ответ присылает сообщения следующего вида:
* 1 байт - header. Если сообщение было обработано успешно - 0x11, в противном случае - 0x12
* 2 байта - номер сообщения или 0x00 0x00, если разобрать сообщение не удалось
* 1 байт - побайтовый XOR от сообщения (своего).

Всем подключенным клиентам ("слушателям") на порту 8889 приложение должно отправлять на каждое принятое от
источника сообщение сообщения в текстовом формате следующего вида: 
```
"[<идентификатор источника>] <Имя поля> | <Значение>\r\n"
```
(по одной строке на каждую пару "имя - значение" в сообщении от источника).

При подключении нового слушателя на порт 8889, приложение должно отправить ему список всех подключенных на
данный момент источников в формате:
```
[<идентификатор источника>] <номер последнего сообщения> | <статус (строка "IDLE", "ACTIVE" или
"RECHARGE")> | <время, прошедшее с момента получения последнего сообщения в целых миллисекундах>\r\n
```
(по одной строчке на каждый источник)